<resources>
    <string name="app_name">Sanatan</string>
    <string name="ganeshaartihindi">पारम्परिक रूप से महादेव शिव के पुत्र भगवान गणेश की पूजा सभी देवताओं में सबसे पहले की जाती है। भगवान गणेश ज्ञान प्रदान करते हैं और शुभ कार्यों के दौरान आने वाली सभी बाधाओं को दूर करते हैं। इसलिये सभी पूजन और शुभ कार्यों को प्रारम्भ करने से पहले सर्वप्रथम भगवन गणेश की पूजा की जाती है। जय गणेश देवा आरती सभी भक्ति आरतियों में सबसे लोकप्रिय और आकर्षक आरती है। आरती गजबदन विनायक की आरती भगवान गणेश की एक और लोकप्रिय आरती है।</string>
    <string name="ganeshaartienglish">Traditionally Lord Ganesh, son of Mahadev Shiva, is worshipped first among all Gods. Lord Ganesh bestows wisdom and removes all obstacles which might come while performing auspicious work. Hence Lord Ganesh is worshipped first while starting all Pujas and auspicious activities. Jay Ganesh Deva is one of the most popular and charming Aartis among all devotional Aartis. Aarti Gajavadan Vinayaka Ki is another popular Aarti of Lord Ganesha.</string>
    <string name="vinayakaartihindi">पारम्परिक रूप से महादेव शिव के पुत्र भगवान गणेश की पूजा सभी देवताओं में सबसे पहले की जाती है। भगवान गणेश को विनायक के नाम से भी जाना जाता है। भगवान गणेश ज्ञान प्रदान करते हैं और शुभ कार्यों के दौरान आने वाली सभी बाधाओं को दूर करते हैं। इसलिये सभी पूजन और शुभ कार्यों को प्रारम्भ करने से पहले सर्वप्रथम भगवन गणेश की पूजा की जाती है। आरती गजबदन विनायक की भगवान गणेश की सभी भक्ति आरतियों में से एक लोकप्रिय आरती है। जय गणेश देवा आरती भगवान गणेश की एक और सबसे लोकप्रिय आरती है।</string>
    <string name="vinayakaartienglish">Traditionally Lord Ganesh who is also known as Lord Vinayaka is worshipped first among all Gods. Lord Ganesh bestows wisdom and removes all obstacles which might come while performing auspicious work. Hence Lord Ganesh is worshipped first while starting all Pujas and auspicious activities. Aarti Gajavadan Vinayaka Ki is also a popular and charming Aartis of Lord Ganesh along with Jai Ganesh Deva Aarti.</string>
    <string name="ganpatisevahindi">पारम्परिक रूप से महादेव शिव के पुत्र भगवान गणेश की पूजा सभी देवताओं में सबसे पहले की जाती है। भगवान गणेश ज्ञान प्रदान करते हैं और शुभ कार्यों के दौरान आने वाली सभी बाधाओं को दूर करते हैं। इसलिये सभी पूजन और शुभ कार्यों को प्रारम्भ करने से पहले सर्वप्रथम भगवन गणेश की पूजा की जाती है। गणपति की सेवा मंगल मेवा भगवान गणेश की सभी भक्ति आरतियों में से एक लोकप्रिय आरती है। जय गणेश देवा आरती भगवान गणेश की एक और सबसे लोकप्रिय आरती है।</string>
    <string name="ganpatisevaenglish">Traditionally Lord Ganesh, son of Mahadev Shiva, is worshipped first among all Gods. Lord Ganesh bestows wisdom and removes all obstacles which might come while performing auspicious work. Hence Lord Ganesh is worshipped first while starting all Pujas and auspicious activities. Ganapati Ki Seva Mangal Meva is one of the popular Aartis among all devotional Aartis. Jai Ganesh Deva is another most popular Aarti of Lord Ganesha.</string>
    <string name="godshanumanhindi">आरती कीजै हनुमान लला की भगवान हनुमान की सबसे प्रसिद्ध आरती है। यह प्रसिद्ध आरती भगवान हनुमान से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है।</string>
    <string name="godhanumanenglish">Aarti Kije Hanuman Lala Ki is one of the most famous Aartis of Lord Hanuman. This famous Aarti of Lord Hanuman is recited on most occasions related to Lord Hanuman.</string>
    <string name="godkrishnahindi">आरती कुंज बिहारी की भगवान कृष्ण की सबसे प्रसिद्ध आरती में से एक है। यह कृष्ण जन्माष्टमी या श्रीकृष्ण जयंती दिवस सहित भगवान कृष्ण से संबंधित अधिकांश शुभ अवसरों पर बहुत धूमधाम से पढ़ा जाता है। यह इतना लोकप्रिय है कि इसे घरों और विभिन्न कृष्ण मंदिरों में नियमित रूप से पढ़ा जाता है। बिहारी भगवान कृष्ण के हजार नामों में से एक है और कुंज वृंदावन के हरे भरे पेड़ों को संदर्भित करता है। कुंज बिहारी का अर्थ है, जो वृंदावन की हरियाली में विचरण करता है, परम भगवान कृष्ण।</string>
    <string name="godkrishnaenglish">Aarti Kunj Bihari Ki is one of the most famous Aartis of Lord Krishna. It is recited with much fanfare on most auspicious occasions related to Lord Krishna including Krishna Janmashtami or Srikrishna Jayanti day. It is so popular that it is recited regularly in homes and various Krishna temples. Bihari is one of the thousand names of Lord Krishna and Kunj refers to lush green groves of Vrindavan. Kunj Bihari means, the one who roams in greenery of Vrindavan, the supreme Lord Krishna.</string>
    <string name="godsbankeenglish">Banke Bihari Teri Aarti Gau is one of the most popular Aartis of Lord Krishna. It is recited with much fanfare on most auspicious occasions related to Lord Krishna. Aarti Kunj Bihari Ki is another most popular Aarti of Lord Krishna. It is so popular that it is recited regularly in homes and various Krishna temples.</string>
    <string name="godsbankehindi">बांके बिहारी तेरी आरती गौ भगवान कृष्ण की सबसे लोकप्रिय आरती में से एक है। यह भगवान कृष्ण से संबंधित अधिकांश शुभ अवसरों पर बहुत धूमधाम से पढ़ा जाता है। आरती कुंज बिहारी की भगवान कृष्ण की एक और सबसे लोकप्रिय आरती है। यह इतना लोकप्रिय है कि इसे घरों और विभिन्न कृष्ण मंदिरों में नियमित रूप से पढ़ा जाता है।</string>
    <string name="godshreeramhindi">श्री रामचन्द्र कृपालु भजु मन भगवान श्री रामचन्द्र की सबसे प्रसिद्ध आरती है। यह प्रसिद्ध आरती भगवान राम से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है।</string>
    <string name="godshreeramenglish">Shri Rama Chandra Kripalu Bhajman is one of the most famous Aartis of Lord Rama Chandra. This famous Aarti of Shri Rama Chandra is recited on most occasions related to Shri Rama.</string>
    <string name="godramhindi">आरती श्री रामायणजी की रामायणजी की सबसे प्रसिद्ध आरती है। रामायण सबसे प्रसिद्ध हिन्दु महाकाव्य है जिसका पूजन अधिकांश हिन्दुओं द्वारा किया जाता है।</string>
    <string name="godramenglish">Aarti of Shri Ramayanaji is the most famous Aarti of Ramayanaji. Ramayana is the most famous Hindu epic which is worshiped by most of the Hindus.</string>
    <string name="godshivahindi">ॐ    जय शिव ओंकारा भगवान शिव की सबसे प्रसिद्ध आरती है। यह प्रसिद्ध आरती भगवान शिव से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है। आरती के समय दीपक द्वारा भगवान शिव की पूजा करते हुए सभी भक्तों द्वारा इस प्रार्थना को गाया जाता है।</string>
    <string name="godshivaenglish">Om Jai Shiva Omkara is one of the most famous Aartis of Lord Shiva. This famous Aarti is recited on most occasions related to Lord Shiva. This Aarti is sung by the entire congregation at the time of Aarti, while worshipping the deity using a festal lamp.</string>
    <string name="santshyamjienglish">Om Jai Shree Shyam is one of the most famous Aarti of Hare Shyam Baba. This famous aarti is sung on most of the occasions related to Shree Shyam Baba.The story of Shree Khatu Wale Shyam ji is as follows. Here you will see how Khatu Shyam ji created his Leela and descended his head from Shyam Kund near Khatu Shyam temple. Jai Ho Aapki Khatu Shyam ji In Khatwa Nagari (Khatu Dham), a cow which used to graze on grass daily used to stand on a part of the ground every day. From her udders, the stream of self-milk used to get absorbed into the earth, as if someone is drinking the milk of that cow mother from inside the ground.After coming home, when the owner of the cow tried to extract his milk, he could not get the cow\'s milk. This sequence continued for many days. The cow owner thought that there must be someone who takes out the milk of his cow. One day that cow owner chased that cow. When he saw this sight in the evening, his eyes were amazed at this miracle.Cow mother\'s milk started pouring into the earth on its own. The cow owner went to the village king with astonishment and told the whole story. The king and his assembly did not believe at all on this matter. But the king wanted to know what was the matter. The king came to that land with some of his ministers and saw that the owner of the cow was speaking right. He asked some of his people to dig that part of the land.As soon as the part of the land started being dug, a voice came from that earth, oh slowly dig, here is my head. I was a brave barbaric in the Mahabharata period and I donated my head to Lord Krishna, as a result, I have got the boon of being worshiped in Kaliyuga, digging my head will get my head from that land and you will have to build my Khatu Shyam temple.When the king woke up in the morning, keeping in mind the matter of dream, started Kudai again, and then soon the head of Kaliyuga Dev Shree Shyam descended from that earth.</string>
    <string name="santkhatujihindi">ॐ जय श्री श्याम हरे श्याम बाबा की सबसे प्रसिद्ध आरती में से एक है। यह प्रसिद्ध आरती श्री श्याम बाबा से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है। श्री खाटू वाले श्याम जी की कहानी इस प्रकार है . यहा आप देखेंगे की किस तरह खाटू श्याम जी ने अपनी लीला रचकर अपने शीश को खाटू श्याम मंदिर के पास श्याम कुंड से अवतरित किया . जय हो आपकी खाटू श्याम जी खट्वा नगरी (खाटू धाम) में एक गाय जो रोज घास चरने जाती थी , रोज जमीन के एक भाग पर खडी हो जाती थी . उसके थनों से स्वता दूध की धार उस धरा में समां जाती थी जेसे की कोई जमीन के अन्दर से उस गौ माँ का दूध पी रहा है . घर पर आने के बाद गौ मालिक जब उसका दूध निकालने की कोशिस करता तो गौ का दूध उसे मिल नही पाता था . यह क्रम बहूत दिनों तक चलता रहा . गौ मालिक से सोचा की कोई न कोई ऐसा जरुर है जो उसकी गाय का दूध निकल लेता है .एक दिन उस गौ मालिक ने उस गाय का पीछा किया . उसने संध्या के समय जब यह नज़ारा देखा तो उसकी आँखे इस चमत्कार पर चकरा गयी . गौ माँ का दूध अपने आप धरा के अन्दर समाने लगा. गौ मालिक अचरज के साथ गाव के राजन के पास गया और पूरी कहानी बताई . राजा और उनकी सभा को इस बात पर तनिक भी यकीं नही आया . पर राजा यह जानना चाहता था की आखिर माजरा क्या है . राजा अपने कुछ मंत्रियो के साथ उस धरा पर आया और उसने देखा की गौ मालिक सही बोल रहा है . उसने अपने कुछ लोगो से जमीन का वो भाग खोदने के लिए कहा . जमीन का भाग जेसे ही खोदा जाने लगा , उस धरा से आवाज आई , अरे धीरे धीरे खोदो , यहा मेरा शीश है उसी रात्रि राजा को स्वपन आया की राजन अब समय आ गया है मेरे शीश के अवतरित होने का . मैं महाभारत काल में वीर बर्बरीक था और मेने भगवान श्री कृष्णा को अपना शीश दान में दिया दिया फलस्वरूप मुझे कलियुग में पूजित जाने का वरदान मिला है , खुदाई से मेरा शीश उसी धरा से मिलेगा और तुम्हे मेरा खाटू श्याम मंदिर बनाना पड़ेगा . सुबह जब राजा उठा तो तो स्वपन की बात को ध्यान रखकर कुदाई पुनः शरू करा दी , और फिर जल्द ही कलियुग देव श्री श्याम का शीश उस धरा से अवतरित हुआ .</string>
    <string name="santsaibabahindi">आरती श्री साईं गुरुवर की श्री साईं बाबा की सबसे प्रसिद्ध आरती में से एक है। यह प्रसिद्ध आरती श्री साईं बाबा से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है।</string>
    <string name="santsaibabaenglish">Aarti of Shri Sai Guruvar is one of the most famous Aarti of Shri Sai Baba. This famous aarti is sung on most of the occasions related to Shri Sai Baba.</string>
    <string name="santmahavirjiengllish">Om Jai Mahavir Prabhu is one of the most famous Aartis of Shri Mahavir. This famous Aarti of Shri Mahavir is recited on most occasions related to Shri Mahavir.</string>
    <string name="santmahavirjihindi">ॐ_ जय महावीर प्रभु श्री महावीर की सबसे प्रसिद्ध आरती में से एक है। यह प्रसिद्ध आरती श्री महावीर से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है।</string>
    <string name="durgamatahindi">अम्बे तू है जगदम्बे काली माँ दुर्गा की सबसे प्रसिद्ध आरती है। यह प्रसिद्ध आरती दुर्गा माता से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है।</string>
    <string name="durgamataenglish">Ambe Tu Hai Jagdambe Kali is one of the most famous Aartis of Maa Durga. This famous Aarti of Durga Mata is recited on most occasions related to Durga Mata.</string>
    <string name="goddesslaxmijihindi">ॐ_ जय लक्ष्मी माता माँ लक्ष्मी की सबसे प्रसिद्ध आरती है। यह प्रसिद्ध आरती लक्ष्मी माता से सम्बन्धित अधिकांश अवसरों पर गायी जाती है।</string>
    <string name="goddesslaxmijienglish">Om Jai Lakshmi Mata is one of the most famous Aartis of Maa Lakshmi. This famous Aarti of Lakshmi Mata is recited on most occasions related to Lakshmi Mata.</string>
</resources>